中共推「魯班工坊」宣傳科技實力

中共推「魯班工坊」宣傳科技實力

泰國學生參加魯班工坊。互聯網

中共在海外搞孔子學院，被多國封殺，現在決定大力推動「魯班工坊」，宣傳中國「中國製造2025」等科技實力，泰國是最新一個同意合作與建魯班工坊的國家。

官方指，「魯班工坊」是「把優秀職業教育成果輸出國門與世界分享的重要平台」。換言之即是「孔子學院」的科技版，用作宣傳「中國製造2025」的機構。自2018年開始，該專案已經延伸到泰國、印度、英國、印尼、巴基斯坦、柬埔寨和葡萄牙等7個國家，共涉及自動化、新能源、機械、汽車、鐵道、通訊、電子資訊、餐飲等8類19個專業，分中等職業學校、高等職業院校及本科院校。

多國抵制關閉孔子學院

《新華社》在23日刊登中國國務院印發的文件「加快推進教育現代化實施方案（2018-2022年）」，當中重點任務是「推進共建一帶一路教育行動」，裏面便強調「要鼓勵有條件的職業院校在海外建設魯班工坊」，泰國是最新建設魯班工坊的國家，機構在去年年底正式揭牌。在文件推出後，相信中國將更積極推動魯班工坊。

西方國家一直對孔子學院及魯班工坊存有極大戒心，斥之為收集海外情報的機構，近年美國、法國、瑞典、加拿大等多所大學抵制並關閉孔子學院，認為學院具有政治目的，干涉學術自由。

《自由時報》

上一則
上一則
美籲棄華為5G改用諾基亞愛立信

下一則
下一則
柯文哲訪以 批台兵役浪費時間

中国的...

我諗如果佢係教傳統木工技藝應該好多人搶住學
但如果係教圖個啲就中國的會

推廣支那老婆秘錄好過喇

要學都向架仔學喇

香港D廟都係揾日本人搭 佢地已經無人有真功夫